%@Titre:Polynésie 2012
L'entreprise \og Punu Pua Toro\fg{} vend des boîtes de corned-beef. 

Ces dernières sont de forme cylindrique de 12~cm de diamètre et de 5~cm de hauteur.
 
Elles sont rangées dans un carton de 84~cm de long, 60~cm de large et 5~cm de hauteur de façon à ce qu'elles se calent les unes contre les autres.

\begin{enumerate}
\item Combien de boîtes peut-on ranger au maximum dans un carton ? 
\item Calcule le PGCD de $84$ et $60$. 
\item L'entreprise peut-elle ranger dans ce carton des boîtes cylindriques de plus grand diamètre de façon à ce qu'elles se calent les unes contre les autres ? Justifie ta réponse.
\end{enumerate}